香港勞動人口嚴重不足 輸入人口迫在眉睫

政務司司長張建宗說，月初公布的最新人口推算顯示，本港勞動人口持續萎縮，勞動市場面對人才不足的問題迫在眉睫。

張建宗發表網誌，指現今社會再無「藍領」和「白領」之分，呼籲年青人加入機電工程、工藝及其他技術行業，認為「行行出狀元」，機電工程和其他技術行業不再是搬搬抬抬、小修小補的「手作仔」，反而是專才職業，希望家長支持有志加入機電工程、工藝及其他技術行業的子女。

他說，國家「一帶一路」倡議和粵港澳大灣區城市群發展規劃，以至香港與東盟十國即將簽署自由貿易協定等的重大發展，為本港帶來無限新機遇，多項基建項目如港珠澳大橋、蓮塘／香園圍口岸、廣深港高速鐵路（香港段）和機場三跑道系統等等，都直接創造大量工作職位，為勞動人口帶來新就業機會。

他指根據估計，機電工程行業每年需要兩千多名新力軍補填空缺，但業界每年只有千多人入行，長期缺乏人手，因此需要更多青年人加入機電行業，推動社會向前發展。

屌你老母分勞工假 銀行假又唔見你出聲

勞動人口不足 政府籲年輕人回大灣區工作

財政司司長陳茂波
周五，香港青年協會邀請我參加了一場很有趣的活動，就是和約200位正在大學修讀金融、經濟和工商管理等科目的同學，討論粵港澳大灣區發展對香港年輕人的意義。

「灣區經濟」本身並非新事物，紐約灣區、三藩市灣區和東京灣區已是大家耳熟能詳的國際例子。這些灣區內數個相連的港口城市藉着它們便捷的交通基建、宜居的生活環境，吸引和匯聚了許多優秀人才，而城市間又互補長短，讓產業協同發展，發揮了巨大的經濟效益。

歷史上，國際有許多港口城市也曾因其地理位置優越而發展起來，但隨着經濟、社會、科技的發展推移，今時今日，人才匯聚及產業群聚（clustering effect）才是推動城市持續發展的關鍵因素，使城市不致被取替，甚或沒落。美國《財富》選出的500強企業，現時數量上最多位於紐約灣區，其次則位於三藩市灣區：紐約灣區的大企業以J.P. Morgan, Citigroup, Goldman Sachs, Time Warner等金融及電訊界巨擘為主；三藩市灣區則坐擁Google、Apple、Facebook、Netflix等科技創新的龍頭。當地研究指出，三藩市灣區正正因為匯聚了高質素的工作人口，加上大膽創新的企業文化等的特質，令它們的經濟結構和就業機會能不斷往高增值方向發展。以經濟增長率而言，三藩市灣區在2016年的增長率是美國全國平均水平的三倍；以經濟規模而言，2016年達到7,800億美元，放在國際層面上已相當於排第18位的荷蘭，更高於第19位的瑞士。從經濟角度看，這些群聚效應下成長的灣區真可謂「富可敵國」。

若跟這些國際經驗比較，現時粵港澳大灣區在人口和經濟規模上已是等量齊觀，將來更有潛力超前。在面積和人口方面，粵港澳大灣區（9市＋2特區）面積5.6萬平方公里，人口逾6,000萬，多於東京灣區（面積3.7萬平方公里；人口4,400萬）及三藩市灣區（面積1.8萬平方公里；人口700萬）。經濟規模方面，粵港澳大灣區經濟總量為14,000億美元，雖然未及東京灣區的18,000億美元，但已貼近紐約灣區的14,400億美元，放於國際上規模已相當於排第13的澳洲，貼近排第11的南韓。產業方面，大灣區內既有香港這個能與紐約倫敦比肩的國際金融中心，兼有匯聚了多個國內龍頭創科企業的深圳，背後更有廣州以至整個廣東省內正向先進製造業轉型的生產基地。可以說，現時粵港澳大灣區某程度上兼備了紐約灣區和三藩市灣區兩者的優勢產業特質，互補性強，未來發展的潛力實在不能忽視。

出高啲價咪多啲人入行囉諗埋哂啲旁門左道
又要馬兒好又要馬兒不吃草

政治任務

宜家好多工程人工多過寫字樓

但係待遇 假期 差 同埋比人白眼

工程佬比人標籤左係讀書唔成污糟死窮閪

你都on lan 9。比五雞野你。你肯唔肯30度高度出地盤做先
而家啲雜工都過千蚊日。專工都1500以上。你估有錢就有人想做咩

單程證平均年齡去到四十幾 仲要大部分初中畢業

紮錢佬一日2100蚊。census有寫。有錢都請唔夠人開工

食撚屎啦

初初做會唔會咁高啊
同埋唔係日日有工開

地盤啲人工不嬲唔係真，我做雜工得$800公司工黎唔做話比人食左浸

公價 係大判價 一層食一層仲有幾多淨
三四判比人拖兩三個月糧等閒事 上勞工處講數 七折出糧算

係，所以我寧願得800，但工時短啲，安全性高啲，有勞工假放

痴殼

唔夠樓你識炒貴d樓

唔夠人你唔撚識炒高d人工

每日150入緊啲乜嘢人先講啦

輸入低端人口

支持政府
癈青唔願做 連癈老都唔願做
老細蝕人工都蝕死

鄰國賎過地底泥,點炒

鄰國人命賎過地底泥,點炒

佢出到五萬蚊一個月我就唔信冇人做

後生仔買唔到樓係後生仔既問題。老闆請唔到人，點解唔係老闆既問題？